免費媒體難生存 美知名網媒BuzzFeed等大裁員

美國兩大網路媒體《赫芬頓郵報》（HuffPost）和BuzzFeed分別在上週和本週宣佈裁員。圖為BuzzFeed辦公室。（法新社）

〔財經頻道／綜合報導〕美國兩大網路媒體《赫芬頓郵報》（HuffPost）和BuzzFeed分別在上週和本週宣佈裁員，《赫芬頓郵報》母公司稱其媒體部門將削減7％的員工人數，約800人，BuzzFeed則稱將削減15%的員工，約達250人。Buzzfeed執行長表示，其收入增長程度，在長期上不足以支持該媒體成功。

《衛報》報導，美國網路媒體《赫芬頓郵報》母公司Verizon，上週稱其包括HuffPost、雅虎等在內的媒體部門，將削減7％的員工，約達800人，《赫芬頓郵報》約有10％的記者離開編輯人員，共約20人。

而全球約有1100名員工的BuzzFeed，本週一稱將裁員15％，約250人。BuzzFeed創始人兼職行長Jonah Peretti在給員工的內部信稱，該公司的收入增長不足以長期支持其成功，而透過降低成本，「我們可以茁壯成長，控制自己的命運，且無需再次籌集資金」。

其他網路媒體如時尚媒體Refinery29、新聞媒體Vox、影音媒體Group Nine Media雖然皆在網路影片領域取得進展，但它們在過去18個月裡都在裁員。

美國傳媒教育中心Poynter Institute媒體商業分析師Rick Edmonds表示，網路媒體成立的出發點，幾乎是為了集合一大群觀眾，然後按大量觀眾數字出售廣告，但「Goolge和臉書的觀眾已經有更多成長，他們也更擅長收集訊息，並針對群體投放資訊」。據eMarketer預測，Google和臉書在2018年的廣告收入，約佔其總收入的57.7％，比2011年的45.5％大幅增長。

波士頓大學（Boston University） 溝通管理學院（College of Communication）新聞學教授Christopher Daly指出，任何依賴廣告的新聞媒體都很難生存，並認為新聞業唯一真正可靠的資金來源是觀眾，「他們比廣告商、富有的顧客、政黨或任何其他資金來源更可靠」。

BuzzFeed則已在去年11月推出每月5美元的訂閱計劃，其主站仍維持免費。但Edmonds認為，當一個媒體讓人們習慣於長期免費使用，便很難向付費媒體轉型。

好似話好多左膠女權俾人炒左

抵啦，最憎 content farm

越來越垃圾唔好賴免費媒體

笑撚死

邊揀個會俾錢睇Buzzfeed

You are FAKE NEWS！

buzzfeed根本垃撚圾，只係比班SJW同feminist捽碟既地方

LEARN TO CODE

一早送左佢入127.0.0.1名單

OOF

Buzzfeed你都有今日喇

去學寫code喇